\subsection{Tamales cuadrados tabasqueños}
\label{sec:tamales-cuadrados}

Receta de Lety, la tía de Kris.\\

\underline{Ingredientes}

\textbf{Relleno}
\begin{itemize}
\item 1 pavo \footnote{O 4 pollos}
\item 5 ramas de epazote fresco
\item 5 chiles anchos
\item 5 chiles mulato
\item 4 chiles guajillo
\item \SI{1}{taza} de ajonjolí
\item \SI{1}{taza} de semilla de calabaza con cascarita
\item 1 cebolla morada chica
\item 1 cabeza de ajo chica
\item 2 tomates
\item \SI{186}{gr} de galleta soda (1 paquete)
\item 4 clavos de olor
\item \SI{1}{pizca} de orégano negro
\item 1 tortilla gruesa
\item \SI{2}{oz} de mole Doña María
\item \SI{\sim 1}{taza} de aceite
\item Sal
\item Agua
\end{itemize}

\textbf{Masa}
\begin{itemize}
\item \SI{3}{kg} de maiz
\item \SI{1}{l} de aceite o manteca de pavo
\item \SI{\sim 10}{l} de agua
\item Sal
\end{itemize}

\textbf{Armado}
\begin{itemize}
\item \SI{\sim 30}{mitades} de hoja de platano \footnote{En principio se necesitan 20, pero muchas suelen estar rotas. Si se está escaso de hojas se pueden usar la mitad y cada tamal lleva una sóla hoja sin la de refuerzo reglamentaria.} (sin el tallo de en medio)
\end{itemize}

\underline{Instrucciones}

\textbf{Relleno}
\begin{enumerate}
\item Aliña el pavo cortándolo en \num{\sim 30} pedazos. Las alas se separan en dos y las piernas se parten en dos a lo ancho. 
\item Limpiar los chiles y cocer por unos minutos hasta que se aguaden.
\item En el aceite dorar los siguiente, en este orden y sin que se quemen:
\begin{enumerate}
\item Las galletas soda
\item La tortilla gruesa
\item La cebolla y los ajos (hasta que se acitrone la cebolla).
\item El epazote.
\item El ajonjolí y la semilla de calabaza. En este punto ya casi no debería de quedar aceite, agregar más de ser necesario.
\end{enumerate}
\item Picar el tomate y guisar en lo que quedó de aceite, el oregano y el clavo.
\item Moler el ajonjolí, los clavos y la semilla de calabaza.
\item Licuar todo con suficiente agua para que quede un mole aguadito.
\item Colar
\item Corregir de sal.
\item Dejar las piezas de pavo (crudo) en el mole una noche.
\end{enumerate}

\textbf{Masa}
\begin{enumerate}
\item Cocer el maiz\footnote{Me parece que sería mejor dejarlo remojando una noche primero para facilitar la molienda, pero no lo he intentado} en suficiente agua y llevarlo a ebullición.
\item Apagar y colar el agua.
\item Moler. Dos veces si no queda fino a la primera. Debe de quedar lo suficientemente fino para hacer bolitas sin que se desbaraten. 
\item Disolver con \SI{\sim 10}{l} de agua. Se debe de ver como una horchata bien cargada.
\item Colar con un colador grueso y luego por uno fino. Descartar el residuo.
\item Agregar la sal, suficiente para que sepa saladita.
\item Agregar el aceite.
\item Poner a cocer a fuego medio-alto, meneando constantemenete y raspando el fondo. \SIrange{\sim 15}{20}{min} después notarás que empieza a ofrecer resistencia. Seguir meneando fuertemente por \SI{\sim 10}{min} hasta que de un hervor.
\item Dejar a que se enfríe por \SI{\sim 10}{min}.
\end{enumerate}

\textbf{Armado}
\begin{enumerate}
\item Soasar las hojas para suavisarlas. Con el lado brilloso hacia abajo, se pasan unos segundo por el fuego hasta que el lado opaco cambie de color. 
\item Cortar en trozos de \SI{\sim 40}{cm}x\SI{30}{cm}. Salen aproximadamente 3 por cada mitad de hoja, pero algunas se rompen.
\item Envoltura:
\begin{enumerate}
\item Poner dos hojas con el lado rugoso hacia abajo y el tallo hacia afuera. 
\item Poner 1 taza de masa
\item Poner la pieza del pollo 
\item Agregar una cucharón pozolero de guiso.
\item Envolver: lados izquierdo y derecho interior, izquierdo y derecho exterior, abajo, se para el tamal, y arriba.
\end{enumerate}
\item Cocer en vaporera por \SI{3}{hr} \footnote{Este tiempo es para que se cueza la carne. Para pollo son \SI{\sim 2}{hr}. Para gallina vieja hasta \SI{5}{hr}. Sin carne basta con \SI{1}{hr}}. Deja enfriar antes de servir para que cuaje la masa.
\end{enumerate}