\subsection{Tortitas de camarón}

Basada en: \href{https://www.youtube.com/watch?v=aD8jlQKKBWQ}{Jauja - Tortitas de camaron} \\

\underline{Ingredientes}

\textbf{Nopales}
\begin{itemize}
\item \SI{750}{gr} de nopales
\item \SI{1}{4} de sal
\item 1 diente de ajo
\item \num{1/4} de cebolla
\end{itemize}

\textbf{Salsa}
\begin{itemize}
\item 12 chiles guajillos sin semilla
\item 1 chiles ancho sin semilla
\item 5 chiles puya sin semilla
\item \num{\sim10} chiles de arbol
\item \SI{3}{tazas} de agua
\item \num{1/4} de cebolla
\item 3 ajos
\item \num{1/8} de cucharadita de comino
\end{itemize}

\textbf{Tortitas}
\begin{itemize}
\item 85 gr de camaron seco
\item 3 cucharadas de pan molido
\item 4 claras de huevo
\item 4 yemas de huevo
\item Aceite vegetal
\end{itemize}

\textbf{Finales}
\begin{itemize}
\item 2 cucharadas de aceite
\item \num{1/2} cebolla cortada en pluma
\item 2 cucharadas de masa de maiz
\item \SI{1/2}{taza de agua}
\item \SI{1/2}{manojo de cilantro}
\end{itemize}

\underline{Instrucciones}

\textbf{Nopales}
\begin{enumerate}
\item Cortar los nopales en tiritas
\item Agregar la sal, la cebolla y el ajo (apachurrado).
\item Cocer a fuego medio tapados por \SI{15}{min}, moviendo un par de veces.
\item Cocer por otros \SIrange{5}{10}{min} sin tapa hasta que la baba de evapore.
\end{enumerate}

\textbf{Salsa}
\begin{enumerate}
\item Poner a remojar los chiles en agua hirviendo por \SI{5}{min}.
\item Licuar los chiles con el agua
\item Colar los chiles
\item Agregar el ajo, la cebolla y el comino, y licuar bien.
\end{enumerate}

\textbf{Tortitas}
\begin{enumerate}
\item Quitarle los ojos al camaron
\item Tostar ligeramente los camarones a fuego medio bajo.
\item Licuar los camarones hasta tener un polvo fino
\item Reservar 3 cucharadas de polvo de camarón.
\item Agregar el pan molido al polvo de camaron restante.
\item Batir las claras a puntode  turron
\item Incorporar las yemas.
\item Incorporar el camaron con el pan molido con movimiento envolventes.
\item Calentar \SI{\sim 1/2}{dedo} de aceite a fuego medio bajo.
\item Con un cucharon poner bodoques de la mezcla a modo de tortita. Salen 10-15 tortitas.
\item Echar aceite arriba con una cuchara y voltear cuando tengan un color dorado abajo.
\item Cuandoo tengan un color dorado en todas partes, retirar y poner sobre una servillata.
\end{enumerate}

\textbf{Finales}
\begin{enumerate}
\item Saltear la cebolla con el aceite.
\item Agregar la salsa y el camaron molido reservado.
\item Cocer por \SI{\sim 10}{min} a fuego bajo.
\item Diluir la masa en el agua y agregar.
\item Cocer por \SI{\sim5}{min}. Debe de quedar sólo ligeramente espeso, agregar agua de ser necesario.
\item Agregar las tortitas.
\item Agregar el cilantro picado.
\item Cocer por \SI{\sim 10}{min} mas hasta que espese. 
\item Rectificar de sal ($O$(\SI{1}{cda})).
\end{enumerate}
