\subsection{Baguettes con poolish}

Fuente: How to make bread por Emmanuel Hadjiandreou

\underline{Ingredientes}

\textbf{Ingredientes para el prefermento}
\begin{itemize}
\item $\sfrac{1}{4}$ de cucharadita de levadura (2g)
\item 125 ml de agua tibia
\item 125 gr de harina
\end{itemize}

\textbf{Ingredientes para el resto}
\begin{itemize}
\item $\sfrac{1}{4}$ de cucharadita de levadura (2g)
\item 300 gr de harina
\item 5 gr de sal
\item 140 ml de agua tibia
\end{itemize}

\underline{Instrucciones}
\begin{enumerate}
\item Preparar el pre-fermento
\begin{itemize}
\item Diluir la levadura en el agua tibia
\item Mezclar la harina
\item Dejar reposar cubierta en pl치stico durante la noche (o \SIrange{4}{8}{hrs}).
\end{itemize} 
\item Mezclar la sal con la harina
\item Diluir la levadura en el agua tibia.
\item Mezclar el agua con la harina y amasar hasta que esta lisa. Puedes trabajar en una superficie enharinada, pero cuidando de no usar mucha.
\item Dejar reposar en un molde cubierto con pl치stico por \Sim 1hr (hasta que doble su tama침o).
\item Dividir en 4 pedazos de \SI{170}{gr}. Cada pedazo se alarga en una superficie con harina, doblandose sobre si mismo, hasta que tenga \SI{\sim 20}{cm} de largo.
\item Dejar reposar en dobleces en una manta para pan (couche / proofing linen), con el dobles hacia abajo, por \Sim 1hr (hasta que doble su tama침o.)
\item Pasar a una pala con el dobles hacia abajo.
\item Hace cortes con una navaja de afeitar, de manera oblicua.
\item Pasar a la piedra en el horno, precalentado a 240 C (475 F), y hornear por \SI{15}{min}. Rociar agua a las parades del horno durante los primeros 6 min, cada 1-2 min\footnote{De forma alternativa puedes calentar un sarten de hierro fundido, ponerlo en el fondo y vaciar agua.}.
\end{enumerate}
