\subsection{Chocolate Mousse Cake}

Fuente: \href{https://www.lifeloveandsugar.com/2017/10/23/chocolate-mousse-cake/}{Life, love and sugar - Chocolate Mousse Cake}\\

\underline{Ingredientes}

\textbf{Pan}
\begin{itemize}
\item 230gr de harina
\item 420 gr de azúcar
\item 85 gr de cocoa
\item 2 $\sfrac{1}{4}$ cucharaditas de bicarbonato de sodio
\item $\sfrac{1}{2}$ cucharaditas de polvo para hornear
\item 1 cucharadita de sal
\item 1 taza de leche
\item $\sfrac{1}{2}$ tazas de aceite vegetal
\item 1 $\sfrac{1}{2}$ cucharaditas de vainilla
\item 2 huevos
\item 1 taza de agua caliente
\item Mantequilla para el molde
\end{itemize}

\textbf{Mousse}
\begin{itemize}
\item 4 yemas de huevo
\item $\sfrac{1}{4}$ tazas de azúcar
\item 1 $\sfrac{3}{4}$ tazas de heavy whipping cream
\item 225gr de chocolate en barra
\item 85 gr de azúcar glass 
\end{itemize}

\textbf{Betun}
\begin{itemize}
\item 2 $\sfrac{1}{2}$ tazas de heavy whipping cream
\item 70 gr de azúcar glass
\item 60 gr de cocoa
\item 1 cucharadita de vainilla
\end{itemize}

\underline{Instrucciones}

\textbf{Pan}
\begin{enumerate}
\item Combinar ingredientes secos, luego líquidos, excepto el agua. Mezclar el agua al final.
\item Dividir en tres moldes redondos. Estos deben de tener matenquilla en el fondo y una capa de papel encerado.
\item Hornear a 350 F (180 C) por 20-25min, hasta que pase la prueba del palillo.
\end{enumerate}

\textbf{Mousse}
\begin{enumerate}
\item Mezclar las yemas, el azúcar y media taza de whipping cream. Cocinar a baño maría por \Sim 10min mezclando continuamente hasta que espese y adquiera volumen. El agua debe de mantenerse a \Sim 70C.
\item Derretir el chocolate a baño maría.
\item Añadir a la primera mezcla y batir hasta que esté suave.  Dejar enfríar.
\item Batir el resto de la whipping cream (1$\sfrac{1}{4}$ de taza) con la azúcar glass hasta que forme picos.
\item Mezclar todo con movimiento envolventes, agregando de a poco a la vez.
\end{enumerate}

\textbf{Betún}
\begin{enumerate}
\item Bartir todo hasta que forme picos
\end{enumerate}

\textbf{General}
\begin{enumerate}
\item Hacer el pan y dejar enfriar.
\item Hacer el mousse.
\item Emparejar los panes con un chuchillo si es necesario.
\item Con la ayuda de un "cake collar" poner el mousse en medio de los panes. Dejar en el refrigerador por \Sim 5 horas.
\item Hacer el betún y cubrir. 
\item De preferencia dejar en el refrigerador una noche.
\end{enumerate}