\subsection{Helado de tequila}
\underline{Ingredientes}
\begin{itemize}
\item 1 taza de leche entera
\item $3/4$ de taza de crema para batir
\item 3 yemas de huevo
\item $1 1/2$ caballitos de tequila (o al gusto)
\item 1 pedacito de c\'ascara de lim\'on
\item $1/3$ de taza de az\'ucar blanca

\end{itemize}

\underline{Instrucciones}

\begin{enumerate}
\item Meter el contenedor fr\'{\i}o al congelador al menos 24 horas antes de hacer el helado.
\item Reservar $1/2$ caballito de tequila
\item Batir las llemas de huevo con la leche y la crema.
\item Añadir el az\'ucar, la c\'ascara de lim\'on y un caballito de tequila a la mezcla y poner a cocer a fuego lento en la estufa. 
\item Revolver la mezcla constantemente con un batidor de globo para evitar que se pegue al fondo o que se formen cuajos. Hay que tener mucho cuidado tambi\'en de que no hierva la mezcla para que no se corte. 
\item Una vez que espese un poco (despu\'es de approx 10 min en la estufa) colar y vertir en un recipiente.
\item Una vez que est\'a lista la mezcla agregar medio caballito extra de tequila (o m\'as) para obtener un sabor a tequila m\'as intenso y alcoh\'olico.
\item Dejar reposar la mezcla al menos 3 horas para que espese un poco m\'as antes de poner en la heladera. 
\item Mientras la mezcla reposa meter un recipiente al congelador donde pueda caber todo el helado para que cuando est\'e listo no se derrita al sacarlo de la heladera.
\item Meter la mezcla en la heladera y dejar que se bata $\sim20$ minutos o hasta que est\'e de buena consistencia.
\item Transferir al contenedor que estaba en el congelador y dejar enfriar unas horas para que se termine de solidificar el helado. 

ctodos ingredientes en una olla y poner a cocer a fuego lento en la estufa. 

\end{enumerate}
