\subsection{Tacos de canasta}
\label{sec:tacos-de-canasta}

Basada en: \href{https://www.youtube.com/watch?v=kH0nLhOtY2s}{como hacer TACOS DE CANASTA, la receta secreta de los taqueros, \# 456 | Chef Roger} y \href{https://www.youtube.com/watch?v=PoDRiJ3zVmc}{TACOS AL VAPOR ESTILO JALISCO - Alejandra de Nava}\\

También llamados tacos sudados. Aunque son similares a los \href{sec:tacos-al-vapor}{tacos al vapor}, el procedimiento de armado es diferente.\\

\underline{Ingredientes} 

\begin{itemize}
\item \Sim 100 tortillas \footnote{De preferencia recien hechas para que no se rompan. Si son de máquina probablemente necesite llevar tortilla doble.}
\end{itemize}

\textbf{Aceite}
\begin{itemize}
\item 20 chiles guajillos
\item $\sfrac{3}{4}$ de litro de aceite
\item 6 dientes de ajo
\end{itemize}

\textbf{Chicharron prensado}
\begin{itemize}
\item 500gr de chicharron prensado
\item 7 chiles guajillos
\item $\sfrac{1}{4}$ litro de agua
\item $\sfrac{1}{4}$ litro de aceite
\item 2 dientes de ajo
\end{itemize}

\textbf{Puré de papa}
\begin{itemize}
\item 500gr de papa
\item $\sfrac{1}{2}$ cebolla
\item 1 diente de ajo
\item 3 cucharadas de aceite
\end{itemize}

\textbf{Frijoles}
\begin{itemize}
\item 500 gr de rijoles refritos. Ver \href{sec:frijoles-refritos}{receta}.
\end{itemize}

\underline{Instrucciones}

\textbf{Chicharrón prensado}
\begin{itemize}
\item Remover las semillas a los chiles y dejar hervir por \Sim 5 min, hasta que esten suaves.
\item Licuar con el aceite, el agua y el ajo.
\item Colar.
\item Partir el chicharrón en cuadritos.
\item Poner a calentar y desbaratar, hasta que queden sólo hebras. 
\item Agregar la salsa de guajillo y llevar a hervor. Tratar de que queden medio secos, no es necesario agregar toda la salsa.
\end{itemize}

\textbf{Puré de papa}
\begin{itemize}
\item Cocer la papa pelada hasta que este suave.
\item Machacar.
\item Picar la cebolla y ajo.
\item En un sartén dorar la cebolla y el ajo por unos segundos. 
\item Mezclar todo.
\end{itemize}

\textbf{Frijoles refritos}\\
Ver \href{sec:frijoles-refritos}{receta}. Se necesitan dejar medio secos.\\

\textbf{Tacos}
\begin{enumerate}
\item Remover las semillas a los chiles y dejar hervir por \Sim 5 min, hasta que esten suaves.
\item Licuar con el aceite y el ajo.
\item Colar el aceite.
\item En una canasta o hielera poner las siguientes capas: toalla, papel estraza, bolsa de plástico grande y papel estraza.
\item Pasar un lado de las tortillas (calientes) por el aceite (caliente)\footnote{Si se usa tortilla doble los lados que van por enmedio también se deben de pasar por aceite}.
\item Poner el guiso (caliente) por el lado en donde se pasó el aceite y cerrar.
\item Acomodar una capa de tacos en la canasta. Tapa la canasta con algo después de poner cada taco para que no se enfríen.
\item Desoués de cada capa echa algunas cucharadas de aceite encima y distirbuye\footnote{Si quieres hacerlo light y no las cubres bien de aceite se pueden desbaratar. Este pedo no es light.}.
\item Al terminar todas la capas subre con papel estraza, luego cierra la bolsa y al final cubre con otro toalla.
\item Dejar deposar por 1hr.
\end{enumerate}

