\subsection{Tamales rojos}

\underline{Ingredientes (\Sim 16 tamales)}

\begin{itemize}
\item \Sim 30hojas de maíz secas
\end{itemize}

\textbf{Carne}
\begin{itemize}
\item \Sim 1 kg de carne de puerco
\item 1 diente de ajo
\item 5 pimientas negras
\item 4 hojas de laurel
\item \Sim $\sfrac{1}{4}$ de cebolla
\item \Sim 1 chucharada de sal
\end{itemize}

\textbf{Salsa}

\begin{itemize}
\item \Sim 1 cucharadita de sal
\item 12 chiles guiajillos o anchos o combinación.
\item \Sim 10 chiles de árbol
\item \Sim 2 dientes de ajo
\item 2 clavos
\item 8 pimientas negras
\item \Sim $\sfrac{1}{4}$ de cebolla pequeña
\item 2 jitomates
\item $\sfrac{1}{4}$ de cucharaditas de comino
\item $\sfrac{1}{2}$ cucharadita de orégano
\end{itemize}

\textbf{Masa}

\begin{enumerate}
\item 4 tazas de Maseca pra tamal
\item 3 tazas de consomé de pollo
\item 2 cucharadita de sal
\item 2 cucharaditas de polvo para hornear
\item 1 $\sfrac{1}{3}$ tazas de manteca de puerco o vegetal
\end{enumerate}

\underline{Instrucciones}

\textbf{Carne}

\begin{enumerate}
\item Cocer en en olla a presión con el resto de los ingredientes (20 min después de que comience a bambolear).
\item Desmenuzar
\end{enumerate}

\textbf{Salsa}

\begin{enumerate}
\item Cocer los tomates hasta que revientes
\item Remover semillas de chiles guajillos.
\item Cocer los chiles por \Sim 5min.
\item Licuar todo
\end{enumerate}

\textbf{Masa}

\begin{enumerate}
\item Revolver la manteca hasta que este suave
\item Agregar el resto de los ingredientes hasta que la masa este esponjosa
\item Si hace falta, agregar un poco de agua hasta que la masa se pueda untar facilmente
\end{enumerate}

\textbf{Tamales}

\begin{enumerate}
\item Poner a remojar las hojas en agua caliente hasta que esten aguaditas.
\item Preparar carne, salsa y masa.
\item En una hoja, untar una capa de masa, luego un caminito de carne y un caminito de salsa.
\item Doblar la hoja en tres y luego doblar el fondo.
\item Poner agua y hojas en el fondo de un vaporea.
\item Acomodar los tamales boca arriba (de preferencia completamente lleno, apretados).
\item Clavar hojas de tamal a los lados y tapar.
\item Cocer a fuego bajo for 1:45 horas.
\end{enumerate}

\underline{Notas}

Basada en Vicky Receta Fácil \href{https://www.youtube.com/watch?v=y-_ozklQH7w}{link} (\url{fuentes/tamales_rojos-Vicky_Receta_facil.mp4}). Masa según el empaque de Maseca para Tamal.
