\subsection{Mole tabasqueño}

Receta de la Sra. Meraris (mamá de Kris)

%Lo siguiente es para medio pollo sancochado: 2 chiles de color, 2 chiles pasilla, 2 chiles mulato, un cuarto de cebolla morada, 2 tomates, 2 ajos chicos, 3 cucharada de ajonjolí, 10 almendras, una puntita de cuchara de oregano, 3 clavitos, 3 pimientas, un puño de galleta de animalito.

%Los chiles se abren, se les quita la semilla y se ponen a hervir en un traste con agua unos 5 minutos, se baja y se ponen los chiles a escurrir. Luego se pone a tostar el ajonjolí a flama bajita, moviéndolos hasta que se empiecen a dorar, luego se bajan y se licuan en seco y los dejas en un trastecito. La almendra se pone a hervir en un traste con poquita agua, unos 5 minutos, se bajan y se pelan, se licua en seco y se deja en espera.

%Las galletas se fiien en un sarten con aceite, ya que esta dorada se bajan y se deja a espera. La cebolla y el tomate se cortan en rodajas y se sofríen, primero la cebolla y después se pone el tomate y luego los ajos, se baja y se deja en espera.

%En un molcajeta se muele pimienta, oregano y clavito y se ponen a freir junto con los tomates, la cebolla y el ajo.

%Los chiles ya escurridos se ponen a freír, pero solo una pasadita en aceite; porque sino  se amargan.

%Ahora se va licuando todo, un poco de cada cosa para que se incorpore con el caldo de lo sancochado. Se va colando y se pone en un traste extendido y hondito con aceite y ahí se pone lo licuado, ya colado.

%Tiene que quedar aguadito, pero con consistencia, porque al hervir espesa otro poquito más.

%Se le prueba de sal y si le gusta dulce el mole se le pone azúcar. Buen provecho.

\underline{Ingredientes}
\begin{itemize}
\item \num{1/2} pollo
\item 2 chiles de anchos
\item 2 chiles pasilla
\item 2 chiles mulato
\item \num{1/4} de cebolla morada
\item 2 jitomates
\item 2 dientes ajos chicos
\item 2 cucharada de ajonjolí \footnote{La receta dice 3 cucharadas, pero creemos que si se usa cuchara medidora son sólo \num{\sim 2}}
\item 10 almendras
\item \num{1/4} de cucharadita de oregano
\item 3 clavos
\item 3 pimientas gordas
\item Un puño de galletas María o de animalitos (\SI{25}{gr} de galleta)
\item Aceite
\item Sal (\SI{\sim 2}{cucharaditas})
\item Azúcar (opcional)
\end{itemize}

\underline{Instrucciones}
\begin{enumerate}
\item Cocer el pollo por \SI{1}{hr} y reservar el caldo
\item Quitarle las semillas a los chiles, cocer por \SI{5}{min} y escurrir.
\item Cocer las almendras por \SI{5}{min} y pelarlas
\item Dorar el ajonjolí a fuego bajo hasta que empiecen a cambiar de color
\item Freir las galletas hasta que empiecen a cambiar de color
\item Sofreir la cebolla, luego el ajo y luego el tomate. El sofrito debe de quedar bien cocido hasta que se forme una ``pasta''.
\item Moler la pimienta , oregano y clavo. Agregar al sofrito.
\item Freir los chiles ligeramente, solo por unos cuantos segundo por lado.
\item Licuar todo con el caldo de pollo. Que quede algo aguadito.
\item Colar.
\item Agregar el pollo y \SI{1/4}{de} taza de aceite.
\item Hervir por \SI{30}{min}. Si está quedando muy espeso, agregar más caldo de pollo.
\item Agregar un poco de azúcar si quedó muy ácido.
\end{enumerate}